<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>Todos os Posts</title>
        <link>https://algumcorrupto.github.io/IFF-depressao/</link>
        <description><![CDATA[Todos os Posts da página IFF da Depressão]]></description>
        <atom:link href="https://algumcorrupto.github.io/IFF-depressao//rss.xml" rel="self"
                   type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 UT</lastBuildDate>
        <item>
    <title>Período de matrícula</title>
    <link>https://algumcorrupto.github.io/IFF-depressao//posts/2024-08-07-matricula.html</link>
    <description><![CDATA[<article>
    <section class="title">Período de matrícula</section>
    <p class="filler">=========================================</p>
    <section class="header">
        Postado em August  7, 2024
        
            por Paulo
        
    </section>
    <section class="body">
        <p>Olá bom dia, esse é meu segundo artigo aqui, eu gostaria de começar relatando quão frustrante foi a minha matrícula no IFF, ela foi bem caótica e achava que por pouco perdia essa matrícula.
Foi um processo bastante estressante e acho que meus colegas devem compartilhas de algumas frustações que me ocorreram…</p>
<p>Primeiramente, quando a lista de convocados saiu, eu havia ficado bastante surpreso pelo fato de eu ter sido colocado em 2° lugar pela cota pública, eu sim estudei, mas não achava que isso era o bastante para ser segundo lugar. Isso me fez ficar bastante contente.</p>
<p>Eles publicaram um edital falando que em breve os convocados iriam ser chamados para a matrícula. Os dias passaram, semanas passaram e nenhuma data havia sido publicada. Tive eu a brilhante ideia de perguntar algum conhecido sobre a data da matrícula, esse indivíduo falou comigo que o período da matrícula havia passado e que eu havia perdido ele, eu então entrei em pânico e essa pessoa começa a refutar-me piorando ainda mais a situação, fui para o banheiro refletir por uns 15 minutos aí tomei a decisão de andar 3,3 KM até o campus do IFF centro para pedir informação. 3,3 KM de ida e volta que resultam em 6,6 KM andando a pé! Acabou que uma funcionária de lá falou que eles ainda estavam em greve e a data que essa pessoa de antes falou comigo estava invalidada. Eu fiquei aliviado, perdi uma aula de geometria mas fiquei aliviado.</p>
<p>Uma semana passou então o período da matrícula chegou. Minha mãe que gosta de fazer essas coisas bem cedo me acordou. Isso foi entre 5h30 e 6h00 da manhã, eles ainda nem haviam publicado o formulário da matrícula, ok irei tentar mais tarde. Tentei fazer o formulário as 10h00 da manhã e para minha surpresa encontro um site quebrado! Durante o período que o formulário foi publicado até 15h00 daquele dia era impossível completar o formulário. Eu com minha mãe fomos lá no campus, isso foi umas 13h00 da tarde, fui tentar fazer o formulário lá, como eu já havia falado o formulário só voltou a funcionar 15h00, então eu tive que esperar lá dentro por 2 horas até os indivíduos brilhantes :) do setor de TI consertarem o problema. Dentro do campus encontrei alguns colegas da minha antiga escola, inclusive foi por eles que eu fiquei sabendo de algumas coisas que eu falei no artigo passado. Enfim, 15h chegou, completei o formulário e fui para a casa. Eu não sei dizer se o período da matrícula foi provogado, seria ideal se acontecesse.</p>
<p>Pelo portal do governo eu consigo monitorar o status da minha matrícula, ela primeiramente entra em um estado de espera de análise e quando essa análise for feita, se houver informações inválidas, o formulário será aberto novamente para o preenchimento dos dados não-presentes. Ocorreu um problema muito grande em que para todos os alunos do superior que haviam passado por cota, os dados que validam a cota não eram salvos. Então TODOS nós tivemos que enviar seus dados novamente, ok isso foi um processo bem trivial para mim. No momento que o formulário abriu para a reposição de dados eu enviei as informações atualizadas, qual é o problema? O problema é que uma instituição que fornece mais de 2 graduações de TI + alguns quebrados incapaz de fazer um serviço online funcional, e um serviço vital como esse que é matrícula de alunos. Provavelmente muitas pessoas acabaram perdendo a matrícula por ingenuidade da instituição, isso me deixa bastante furioso e isso é algo que me faz refletir sobre a qualidade do ensino oferecida aí. Outro problema é a falta de transparência diante os problemas, eu lembro de haver uma postagem no instagram anunciando o período de matrícula e vi muitas pessoas reclamando do formulário quebrado, horas depois não encontro esses comentários, os administradores da conta haviam apagado eles.</p>
    </section>
</article>
]]></description>
    <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://algumcorrupto.github.io/IFF-depressao//posts/2024-08-07-matricula.html</guid>
    <dc:creator>Paulo Villaça</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>Olá Pessoal</title>
    <link>https://algumcorrupto.github.io/IFF-depressao//posts/2024-08-06-ola.html</link>
    <description><![CDATA[<article>
    <section class="title">Olá Pessoal</section>
    <p class="filler">=========================================</p>
    <section class="header">
        Postado em August  6, 2024
        
            por Paulo
        
    </section>
    <section class="body">
        <p>Eu acabei de finalizar o protótipo desse blog e esse é o primeiro artigo a ser publicado. Gostaria primeiramente apresentar-me.
Olá eu sou o Paulo se você viu a página inicial, deve saber um pouco sobre mim, sou o autor dessa página e futuro aluno do curso
de Engenharia da Computação. Eu curto criar coisas, decidi criar esse site para documentar minha jornada no ensino superior.</p>
<p>Eu prototipei esse website numa madrugada. Semana passada havia autorado um outro blog com meu amigo, o problema que decidi fazer ele fullstack e agora encontro problemas relacionado a sua hospedagem. É um blog de review de álbuns, tem seu próprio sistema de login, ferramenta de pesquisa e agora está pegando poeira num repositório no github. No futuro esperamos conseguir hospedar ele.</p>
<p>Esse site provavelmente ficará mais ativo quando eu realmente começar a estudar. Eu tenho um colega que estudou comigo no ensino médio que está fazendo esse mesmo curso, segundo ele existem vários clubes extra curriculares que os alunos podem participar. O que chamou minha atenção foi o clube de robótica em que eles recentemente fizeram um drone de corrida.</p>
<p>Agora falando das coisas deprimentes, notei na grade curricular bastante tempos de física, cálculo.
Pensava que das 07h até as 17h40 era cansativo no ensino médio… Não imaginava que o superior seria ainda mais cansativo, das 07h até as 20h… Eu confesso que durante o ensino médio fui bem ruim nas matérias que não faziam parte da grade do técnico. Peguei o primeiro ano na pândemia e o resto do meu tempo lá foi uma bagunça, muitos professores que originalmente davam aulas foram para cargos administrativos… Realmente espero que não haja mais confusões desse tipo durante o meu ensino superior :).</p>
<p>Vou parar por aqui, já que esse foi apenas um artigo de testes… Caso tenha alguma sugestão ou queira conectar mande um e-mail para pauloarturvillaca@gmail.com, eu prometo que tentarei ler a minha inbox e se você for um colega, boa sorte nessa jornada!</p>
    </section>
</article>
]]></description>
    <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://algumcorrupto.github.io/IFF-depressao//posts/2024-08-06-ola.html</guid>
    <dc:creator>Paulo Villaça</dc:creator>
</item>

    </channel>
</rss>
